扣左11分 想問2年係計出事果日定定罪日

改進課程邊間好

點可以扣到 11 分？
正常好似得 3 5 10 分扣
點砌都砌唔到 11

數學合格未
5+3+3

你比狗拉，判坐係幾時開始計？
咁都有得問

如果係扣 5+3+3 停牌好過啦

幼稚園數學唔合格

咁係咪扣到11分先?

本身等樓主衝出黎自認, 點知成班唔關事衝出黎, 我冇野講

講到你關事咁

毅進制姐姐

柒左就認啦

533

會有信寄過嚟,會顯示扣分時間.
最後扣分時間計兩年唔好中分就Clear.

開估啦
但係姐係計違例日期/定罪日期 2年？

交錢個一日

計定罪日.

（如「老不」係計上庭果日法官判，是出事後半年左右；但違例cut雙白比交通警周到即刻到出告票就計當日，因為按簡易治罪處理）

概念是定罪日，但上述可看到定罪同出事果日會因應衰乜而不同.

唔係計案發日期咩

馬路炸彈

我四月底被周到衰老不，之後問咗運輸署，佢話個法官（數個月之後判）之前，不會扣分罰錢喎。

所以我先認為係計定罪果日咁了

無上網睇過，但如有錯請指定

依到佢個計法係違例日期，唔係定罪日期

睇咗，不過我又唔係好同意：

第一點：
"違例駕駛記分制度在 1984 年 8 月 25 日實施。由該日開始，駕駛者如觸犯這制度所規定的任何違例事項，在下列情況即會被記分：

（甲） 法庭裁定駕駛者罪名成立；或
（乙） 駕駛者須繳付定額罰款。"

我明，但如果係按你所說咁，（甲）的情況通常跟違例唔係同一日（如老不就隔半年），即係話扣分由定罪果日生效啦，咁至於生效嘅意思係咪咁刁鑽追溯返違例果日，上面紅筆的寫法又唔似喎....

第二點：

三個計法例子係違例日期我看到，但由於建基於（甲）的定義去看，法庭未判都未扣分喎。三個計法例子出現"違例日期"的字眼如果改返"定罪日期"的話，咁同第一點的條文就呼應好多喇。

如果我又ON 9咗錯誤解讀請指正。

再睇返，我覺得果三個例子入面的「被記分數」同「違例日期」咁對照法唔恰當/有誤導，因為咁樣就address唔到（甲） 法庭裁定駕駛者罪名成立一項。 除非法廷判罪扣分係追回到違例果日計起，但邊有咁SO呀。

有錯隨便插

On99

違例日期起計兩年